1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

**Функции** позвляют писать более структурированный, адаптивный и компактный код, т.е. заметно упрощают работу как для разработчика проекта/программы, так и для того, кто пытается впоследствии разобраться в самом коде. **Функции** зачастую решают какую-нибудь одну определённую задачу и предосталвяют возможность обратиться к ним **из любого другого места**, дабы не повторять _одну и ту же последовательность команд_ (инструкций) несколько раз.

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

**Аргументы**, т.е. параметры, которые могут представлять из себя строки/числа/и т.п. данные, передаются в функцию для того, чтобы иметь возможность работать с ними в качестве локальных переменных (их значения копируются) и в дальнейшем используются исключительно в теле функции, а за её пределами не меняются, что, в свою очередь, позволяет очень удобно ими оперировать и не создавать ничего нового/не переобъявлять старого.
